# Vorlage für Abschlussarbeiten an der HS Kempten

Diese Vorlage sollte alle formalen Anforderungen an Abschlussarbeiten an der Hochschule Kempten erfüllen. Die Vorlage besteht aus mehreren Dateien, am wichtigsten ist die `main.tex`


## Main.tex
Diese Datei enthält die eigentliche Arbeit. Der Befehl `pdflatex` muss mit dieser Datei ausgeführt werden, für die anderen Datein ist das nicht erforderlich.

## Commands.tex
Hier sind alle Befehle definiert, die das Arbeit-Schreiben leichter machen sollen, das sind vor allem die Befehle `\image`, `\figref` und `\figrefp` (siehe Abschnitt Befehle weiter unten)

## Declaration.tex
In dieser Datei steht die Erklärung, dass man die Arbeit selbstständig angefertigt hat und ggf. die Ermächtigung, die Kurzzusammenfassung zu veröffentlichen.
Die Ermächtigung war bisher freiwillig, wenn man diese nicht geben möchte, dann muss die zweite Section gelöscht werden (in der Datei markiert).

## Restriction_notice.tex
Diese Datei enthält den Sperrvermerk. Dieser ist mit der Firma, in der die Arbeit erstellt wurde abzusprechen. Der Text wird automatisch mit den Werten aus der `main.tex` ausgefüllt und müsste theoretisch nicht bearbeitet werden.

Wird er nicht benötigt, dann muss der `\include` Befehl in der `main.tex` gelöscht werden. 

## titlepage.tex
Die Titelseite der Arbeit. Auch diese wird automatisch mit den Werten aus der `main.tex` befüllt. Eventuell muss die "durchgeführt bei" Zeile gelöscht werden, wenn an der Hochschule bearbeitet wurde. Um den Platzhalter für das Firmenlogo auszublenden, kann die Datei `img/logo-blank.jpg` in `img/logo-company.jpg` umbenannt werden oder die `titlepage.tex` entsprechend angepasst werden. Der Platzhalter für das Firmenlogo ist auf 1500x480px bei 300dpi dimensioniert, kann natürlich aber angepasst werden.

# Befehle

## \image

Der `\image` Befehl fügt eine Grafik ein und setzt eine Beschreibung darunter. Außerdem wird ein Label definiert, auf das man referenzieren kann.

Beispiel: 

```
\image{katzen.png}{Eine gewöhnliche Hauskatze}{house-cat}
```

Dieser Befehl fügt das Bild `katzen.png` aus dem Ordner `img` ein, beschreibt es mit "Abbildung 1: Eine gewöhnliche Hauskatze" und erstellt das Label `house-cat`. Auf das Label kann man mit den folgenden Befehlen referenzieren.

## \figref

Mit diesem Befehl bezieht man sich auf ein eingefügtes Bild.

Beispiel:

```
Hauskatzen (in \figref{house-cat} zu sehen) leben in Häusern.
```

Ausgabe:

```
Hauskatzen (in Abbildung 1 zu sehen) leben in Häusern.
```

## \figrefp

Mit diesem Befehl bezieht man sich auf ein eingefügtes Bild und gibt zusätzlich die Seite, auf der sich das Bild befindet an.

Beispiel:

```
Hauskatzen (in \figrefp{house-cat} zu sehen) leben in Häusern.
```

Ausgabe:

```
Hauskatzen (in Abbildung 1 (S. 14) zu sehen) leben in Häusern.
```


## \blockquote

Mit diesem Befehl wird ein Absatz eingefügt und als Zitat markiert. Der erste Parmeter ist der zu zitierende Text, der Zweite die Quelle und der Dritte entweder leer oder die Seite, auf der der Text in der Quelle steht.

Beispiel: 

```
\blockquote{The cake is a lie.}{GLaDOS_Manual}{}

vs.

\blockquote{The cake is a lie.}{GLaDOS_Manual}{p. 42}
```

Ausgabe:

```
"The cake is a lie." [1]

vs.

"The cake is a lie." [1, p. 42]
```
